香港警方求助國際刑警

【本報訊】調查娛樂圈淫照風暴的警方商業罪案調查科，昨透過國際刑警組織尋求亞洲多個國家協助，追緝涉嫌在互聯網發放疑似藝人陳冠希與多名女星的淫穢合照。警方亦與本港多個網絡供應商開會，希望聯絡供應商提供協助及刪除目前正在網上大量傳送的淫穢相片。
警方昨天證實已接到女藝人鍾欣桐所屬公司，以及女藝人張芝報案，目前正以涉嫌觸犯《淫褻及不雅物品管制條例》處理。有傳聞，事件中的主角陳冠希昨已向警方報案，但警方未證實此消息。
警方消息稱，負責調查該案的商業罪案調查科科技罪案調查組人員，至昨晚為止共將六張照片交由專家鑑證，這六張照片包括陳冠希分別與鍾欣桐及前藝人陳文媛（ BoBo）的疑似合照，以及昨日在互聯網流傳的疑似藝人張芝的淫穢相片。
消息稱，警方暫時無法確定所有相片是否都是「移花接木」，因為該批相片均是從互聯網上取得，並非「原版」。有接觸該案的探員向記者稱：「單 case調查範圍其實好窄，當中又唔涉及恐嚇勒索，家要做只係查出邊個係發放者，邊度上載相片。」
據了解，警方追查這批淫穢相片的來源時，發現有人利用東南亞一個國家的網站伺服器發放相片。亦有消息稱，相片是從泰國的網站上載，但警方尚未證實，並且不排除發放者是在本地犯案，只是選擇透過海外網站發放相片來避開追查。
警方昨天已透過國際刑警組織向亞洲多國，包括內地公安尋求協助，要求各地警方截取涉及該案的淫穢照片和追查上載淫照的伺服器。
另一方面，警方正考慮在可能情況下，透過《截取通訊及秘密監察條例》向法庭申請手令，然後向網絡供應商及跨國網站公司索取資料及搜集證據。